兔唇女冬天沖凍水涼父母認虐兒 揭幼年遭寄養

【東網專訊】綜援夫婦被揭發長年虐待有兔唇的11歲長女，包括冬天逼她沖凍水涼，不讓她刷牙洗臉及換衣服，寒冷時仍只穿單薄校服沒有外套上學，又用砧板打她的頭、迫令通宵單腳罰企等，卻偏心10歲幼女，連學校校長及社工也察覺到，長女更在日記透露有尋死念頭。事件終交由警方處理並拘捕父母，二人今(28日)在觀塘裁判法院承認三項虐兒罪，各准以500港元保釋至下月12日等候感化及社會服務令報告判刑。

35歲男被告及40歲女被告均報稱無業，二人被控於2016年10月至2018年2月，在香港虐待及襲擊11歲女童X。

控方案情指，兩名被告沒有結婚，但育有11歲長女X及10歲幼女，一家四口靠綜援維生、居於黃大仙劏房單位。X及女被告均有兔唇，而X自2007年起已因家暴問題居於寄養家庭，2015年始回家與父母及胞妹同住。X與胞妹同讀一小學不同年級，學校社工及師長在2016年起已發現兩被告只偏心幼女，包括冬天沒有替X加外套，X又經常欠缺課本、手冊簽名、不獲准參與課外活動等，更有明顯衞生問題。

經查問下，X向社工透露自己已超過一個月沒有洗澡，因為兩被告只准她以凍水洗澡，又不給她清潔用品，連晚餐也只是讓她單吃油麵，更曾用砧板打她的頭及逼她通宵單腳罰企等，X更展示自己的日記透露有尋死念頭，因兩被告只偏心胞妹。校方報警，兩被告被捕後卻否認虐兒，男被告稱「唔知朝早咁凍，無留意佢(X)着幾多衫返學」，女被告則堅稱X有穿校褸上學。

依啲父母早啲死

收嗲啦柒頭

巴打遇到同樣情況記住唔好啞忍 及時搵社工幫忙

嘩 巴打你好型好有性格呀 連登清泉呀

屌你老母

11歲已經想尋死
屌佢老母

11歲已經受左咁多苦

呢啲人咪撚比佢淨係判感化
直接入去坐啦仆街

即係阿媽將兔唇遺傳畀個女
都幾慘
係咪同兔唇人士結成伴侶就真係要諗清楚

估計個細妹都係唔識尊重家姐, 會恰家姐o個種人

Sor，我無你呢種咁係人性嘅「人性」